連登仔你要知道自己點解要生存

上帝已死

連登仔嘅人生好痛苦呀！！！

每日起身返工返學
返學又日日開住個zoom掛機
返工要對住個日日只係識開空頭支票既老細
人大咗朋友又一個一個咁冇哂消息
溝女又你是個好人
屋企人又淨係識叫你搵食俾家用
上連登諗住串下人拎優越感
又比PR帶風向
又比人爆玻璃心
終於！！！
佛系青年上身
一個人訓係屋企
攤係度冥想！！！
無敵喇掛
他人即地獄嘛
而家連他人都唔接觸
以為從此再冇煩惱G際
跟手又自己鬧自己
鬧自己唔上進，鬧自己廢

其實
其實
其實

唔關你事

關上帝事
因為佢死咗

嚴格黎講即係
啟蒙運動後
我地對科技既重視程度高到上天
而且又係科技既得益者
有得用下智能手機，搭下飛機，課下金俾電子G
咁科學就完美打壓宗教既
下下串到宗教應一應
搞到個個唔信神luuu

以前信神既人
有完整既世界觀、信念、信仰，人生意義同使命
而家我地無神論者
乜都冇，一出世要由零開始慢慢搵
搵下信仰呀、人生意義咁

咦？

你以為你冇信仰？
如果有個連登仔女女女咗人
你覺得？
1.連登仔善有善報惡有惡報
2.要有正義先肯定到連登仔會受制裁
3.連登仔做完壞事，無人講？就咩事都冇
即刻揀！
其實唔同人有唔同揀法
亦都代表咗你既信仰
有神論傾向1
無神論傾向2、3

唔同信仰促使你對件事有唔同睇法
信仰可以係咩呢？
可以係
信科技
信資本主義
信錢
信愛情
信習近平新時代中國特色社會主義思想
而以上都唔係一個穩定持續既信仰

咁點？
信自己？
人地有神信
做錯野搵神父傾下偈
有壓力就轉哂俾神
死咗又有天堂上
你信自己既話
你就係宇宙上最大粒個條友
即係哩個宇宙、世界
所有野都要你獨自承擔
因為只要你死亡，一切就等於無

咁點算？點算？？？

其實
信自己唔可怕
只要搵到一套屬於自己既人生哲學就得
亦可以話搵到自己存在既意義就得

如果一個人冇去諗自己既人生意義係咩
或者冇去諗自己生存係世上有咩價值既話
會無意識咁
傾向係外界搵意義
點搵呢？
就會靠人地既judge
即人地鬧你呀、讚你呀、比建議你呀
又會靠社會、屋企、娛樂等等去搵
甚至跟埋人地既價值觀、世界觀
咁你就好似過緊人地既人生咁樣

咁點先可以搵到存在既意義呢？
慢慢黎
了解自己先、同埋透過外界察覺自己先

每個人都以為自己好了解自己
其實了解自己哩樣野真係一世既修練
有d人到死個刻都未了解過自己
點樣去了解呢？

好緊要
好重要
好撚重要

了解自己既前題係
要抱住接納自己既mindset

即你考試滿分100分你考68分
自我肯定係話，車，我努力d實100分
自我接納係話，我就係68分，中等偏上，無所謂，平凡又好，優劣都好，無論考幾分，我就係我，我接納。

即你內向冇fd既
自我肯定係話，超，我大把fd啦
自我接納係話，我就係內向，內向即係社交後要返屋企差下電，我就係冇fd，冇fd唔代表有問題，每個人搵岩圈子就會有fd，而我暫時未搵到，內向就內向，冇fd就冇fd，我就係我，我接納。

要抱住接納自己既mindset
要抱住接納自己既mindset
要抱住接納自己既mindset

一開波簡單d，生理先

生理：身高、樣貌、聲音、行為

哩樣可以認認真真照照鏡
勇d既幫自己拍下片
唔勇既就用第三人稱注意自己一日
睇下自己究竟係點既人
仲可以順便發覺自己係咪駝背呀
把聲有冇懶音呀
表情會唔會尷尬呀
講野會唔會太快太慢...etc
愈多愈好

之後深入少少

心理：人格、性格

哩樣可以不停咁做認可既人格測驗
MBTI呀、黑暗三角人格呀、自戀人格測驗呀
VIA優勢測試呀
建議google搵到既都做一次
然後keep起哂d結果，整合俾自己
隨住成長變化、情緒環境
可能每次做個結果都唔同
所以作為工具自己參考only

再深入就要穿越時空

時間：過去回憶、童年、未來

哩樣就要用返拯救型敘事形式
去講自己既人生故仔出黎

有d人係咁樣睇自己過去既：
細個老豆老母好嚴啦，成日打我
拎我同其他人比，覺得自己好冇用
到小學比人欺凌，冇人幫我，覺得自己好廢
中學dse考衰左，好sad
大學識唔到fd，覺得自己好毒
哩d就叫失敗型敘事；

咁點用返拯救型？
就係好似d熱血動漫咁
最後都反殺贏返
細個老豆老母好嚴啦
成日打我，拎我同其他人比
但最後我都捱到，抗壓能力好高
到小學比人欺凌，冇人幫我
但最後我都捱到日日返學唔退學
覺得自己好堅強
中學dse考衰左，好sad
但最後都勁過哂班保險狗、美容雞
又唔洗淪落到做popo已經勁過30000人
大學識唔到fd
但最後都畢到業
原來我獨立能力咁高
就係咁諗返自己真實既回憶出黎
而角度就係拯救型（反殺）
由童年到而家，甚至預測自己既未來

夠未夠未？未夠！

十商：德商（MQ）、智商（IQ）、靈商（SQ）、情商（EQ）、心商（MQ）、志商（WQ）、健商（HQ）、逆商（AQ）、膽商（DQ）、財商（FQ）

哩樣就逐個google下
一般人就淨係知IQ、EQ
但其實好多Q
丁丁都損
有測驗就做測驗
冇就用個定義黎諗下自己會係點，會係咩程度

差唔多了

做完以上
你以為真係了解到自己？
又未既
你既了解又會同其他人唔同

例如有人去O camp 以為自己內向
點知玩第一印象game 10個人都投自己外向
個刻先知原來自己係外向既
都大有人在

所以又要係人地眼中察覺返自己
同朋友一對一傾計深度交流下
睇下你係佢眼中，係點
要接納！接納！接納！

例如你覺得自己好靚仔，你朋友覺得你樣衰
你就接納自己係他人眼中你係柒
例如你覺得自己好自卑，你朋友覺得你自戀
你就接納自己係他人眼中係自戀
你就係你，好壞都接納！！！

最重要係
容許他人眼中既你
同你自己了解既你
有唔同，有出入！！！

你點諗自己
同人地點諗你
有時候會有兩個睇法
例如
你覺得自己樣衰
但你唔可以否認人地望你個樣係靚仔哩個事實
因為兩者係冇衝突！！！

到哩步
你算係
了解左自己
又察覺左自己
但但但
你作為人類
一定仲有你自己而且其他人
都未知既人格、性格

例如世界咁大
你都要遇上你女神
你先知你會暗戀女神
你朋友先知你會鍾意女神

所以就要不斷去搵

而
了解完自己既你
同
未曾了解過自己既你
係唔同既

了解完既你
就同覺醒左既撒亞人一樣
只係溝下女，識下fd
去下旅行
返下工
玩下興趣
睇下書
都可以從中
睇到自己有咩
「利他」既價值

比你搵到喇
未定個目標囉

就好似玩模擬市民咁
係抱負度
揀項岩自己既
爆佢機囉

咁你既人生就有意義架喇

咁你就
每日起身返工返學
返學就好有好奇心咁開住個zoom等學知識
返工就係你運用公司資源去達成你既目標，使命
成人社交就搵到同自己一樣價值觀既朋友深交
溝女就有自尊有自信立場堅定同上進，成功率UP
屋企人就理解你就好，唔理解都唔強求
上連登唔洗串人唔洗酸人因為有自尊有自信
唔會PR帶風向
唔會比人爆玻璃心
終於！！！
佛系青年上身
一個人訓係屋企
自己讚自己
讚自己上進，讚自己勁

睇到哩度既你
咁長都睇哂
娛樂至死既年代
抵你超前99%香港人啦

整個名句比你喇
一個人知道自己為什麼而活
就可以忍受任何一種生活 — 尼采

推

會唔會太長呢

有冇summary

Sorry TLDR

睇黎對學術台抱有太大期望
娛樂至死

去感情台試試先

幾好 正評你 但下次唔洗分句太多

可能平時睇論文慣左太長
太短又怕知識詛咒表達不清
我會注意下

睇尼采睇到上哂癮

有冇建議？
哩堆拎黎教書
插得盡d thx

誤下人子弟荼毒下人咁啦
Btw追緊巴打你個哲學post

轉場轉場，返你哲學post lu

樓主同尼采既病徵有啲似

新潮文？

我盡晒力都係睇咗三分二咋
中間啲鋪排太多 不過大概都知你想講咩嘅
呢個世代嘅資訊太發達主張亦都太多
唔使一定要揀最主流嗰一套
信自己相信果一套就得

太長 但一開始有啲認同

已放棄治療

係咪啱啱睇完Eva

感謝巴打

如何實證上帝已死？No offence

巴打其實我想由心理學角度講架
叫人搵返人生意義
咁就唔洗迷惘，係屋企渾渾噩噩唔知做乜
係睇得多你個po先拋兩句哲學
哲學上小弟真係還請賜教

冇呀，eva講咩？

Philosophical theology / philosophy of religion 有好多關鍵而係學術上既概念/議題樓主完全冇提

哩樣就...
唔係重點
同埋唔係字面意思
亦都唔一定岩

純粹係表達緊個現象

你講嗰堆嘢

多謝你

近排都有睇緊沙特
啟發我打咗哩篇長文

有你哩句
我打咗幾個鐘乜都回返哂本

娛樂至死文化

岩岩睇哂，樓主打好有心機。
跟你學下野又分享小小

有冇上帝直接影響人生觀/苦難觀同道德觀。
人生的意義/點解有苦難/創造與秩序。
好多ultimate concerns好多時要後設到哲學甚至宗教。

岩先我做左標題黨眼殘

雖然開咗係學術台
方便討論
但巴打們可以既話
用返一個平常人
用返個廢青既角度黎睇
成篇野就會通d

最後黎個首尾呼應好野
去到自我接納個part
我覺得類近知足常樂既態度
我自己當去到依個phase
就會loop左落自己唔夠上進-> 想努力->知足常樂

癲癲你又歧視存在主義者

睇下卡謬

我個名

個人覺得神既存在（所有既神佛）
正正就係本質先於存在
即喺人出世前
就預設哂
可以有一個完完整整既觀念
包括哂你所講既咁多觀念同意義
當然仲有世界觀之類
所以宗教先會咁好
人性就係懶惰
人類一出世
直接有個信仰、人生意義比你跟
個人覺得咁樣其實先係符合人性

只係科學一受重視
就打冧哂以上所有野

兩睇啦，有好有壞

樓主如果想討論存在主義其實我可以傾下，只係太夜唔想用腦睇太多字

high juice post pushhh
不過唔好期望有咩高質留言
呢度係連登

可以話知足常樂既
不過都有例外
有d人係識得將自我接納同野心並存
咁就做到自信+高自尊+高自我效能感+唔盲目樂觀
哩d人就唔洗透過踩底人拎優越感
哩度既野心純粹指遠大目標+多計劃+強動力
冇任何為達成欲望而不擇手段既意思

Btw自我接納其實都幾難
起碼8成人係會逃避、壓抑、歪曲、自負、自欺
所以你見我不斷強調

認真樓主篇文高質
跟住做的確係會脫毒

好心你班連登仔入嚟學野啦

以小弟既程度都係指教下
岩岩先追緊《存在主義是一種人道主義》哩本
唔識法文，食緊英文

咁長都可以睇哂
感謝感謝

科學離唔唔開觀察與邏輯，而觀察既對像係實存既世界。

兩點，一實存 二邏輯。

邏輯係解釋唔到實存既一切，比如情感。情感真實存在但不能用邏輯證其存在/不存在

1.1 邏輯不能解釋實存的一切
1.2 情感存在但不被邏輯證實存在與否
1.3 邏輯有其局限，不能以邏輯解釋到就係邏輯解釋唔到就唔係
1.4 科學不能解釋一切

2.1 科學只能explain 自然律
2.2 存在必非偶然
2.3 如手機有人做咁世界由誰做？創造論證，不敘.
2.4 進化論與大爆炸用以解釋空間時間與物種用最嚴格既實證同樣不能自證。

利申：非反邏輯科學，只係想提出兩者非壓倒性解釋一切

開頭諗住又係玩膠post
睇睇下見你講到好認真咁
即刻成篇文由頭睇哂落尾
不過算啦連登咁多廢柴毒撚
唔會咁易俾你教精到

本質先於存在👍🏻

祈克果或者岩樓主口味

科學同宗教
有人話統一到有人話水火不容
個人覺得
每個人都有自己既先見
去揀科學定去揀宗教
衡量兩者既標準就當係利己先算啦
而而家既現象就係邊一邊有利d就揀邊邊
再加上而家既現象係主張理性
咁一邊係可能有機會探到宇宙本質（唔知幾耐啦同未肯定可唔可行啦）
一邊係直頭無機會
咁梗係揀個有機會架啦
先會造成大多數人揀科學哩個現象
都無分對錯既，算係人性使然

尊重樓主。

講埋呢2句咁多多

1.宗教/宗教信仰非盲目（但係比較直觀簡單而信既人係真係多）

2.真理應該會比宗教同科學咁吸引（非反理性，去到moral reasoning 同真係探討第一因同最基礎同時最難證明既問題既時候樓主或者都會有同感）

樓主多d出文，係真係有心又high source，跟你學野

好長，不過幾得意

點解

感謝感謝

玩下羊仔算

too fking long

夠唔夠連登仔30cm long

上帝存在

有日上帝笑死左

即係了解自己就會搵到自己所追求既野，而你所追求既野就係你生存既理由？

其實呢啲都睇過好多次 都明
不過真係好難

你都無辦法100%了解自己，認同自己，點樣100%信任自己? 信返神簡單d

我自己就

生理個part，以前on99咁拍過youtube，拎返黎睇就知，以前係講野快、有懶音、講到一舊舊、企唔直、成日dup低頭、著衫個look好柒、髮型唔多襯，而家以上都改哂

回憶童年個part，訓覺前，由童年諗到小中大學，再諗到而家就得。以前個人係成日討好人、無安全感、自卑、偏執、成日妒忌人、自負、回避社交，用拯救型回憶一次，搵返哂原因，原來同屋企家教嚴呀之類有關，療完童年個傷，以上就好自然咁改哂

心理個part，以前講唔出自己有咩優點，後尾做via優勢測驗，起碼出到五個，思想開明、有創造力、謙虛、好學、社會智慧，另外人格之類就出到intp、少少自戀、神經質低、開放性高、宜人性高、最慘就黑暗人格中左招，馬基雅維利指數好高，有偏執型人格、有少少強逼症，知道左之後而家慢慢改緊

總G做就okkk

現象黎講
而家潮流興個人主義
開連登出黎合埋眼求其篤個user都係無神論者

打咁多字不如去追隨上帝重快

想做到你講例外個種人 但缺乏強動力 幾乎每次都起頭有衝勁但無辦法維持

樓主真係佛心

我有個prof 講樣野好有趣想分享下

咁佢個陣讀yale university 有人就係個民主牆寫左
the god is dead nietzsche

然後則邊就有人寫
nietzsche is dead
god

我dl 左tremble and terror 準備開始睇

上網睇d 人話either or 先係太難...... 咁應該睇d 咩先好

會唔會開個tg gp一齊討論下呀
我同你諗法好似
信自己 就係當自己係神 乜都要自己負責 你就係你自己的子民 乜都要自己解決

人生意義係自己建構架wo
唔係搵bo

人類勁就勁在
演化左意義建構既能力出黎
哩個能力屈屈地機
你求其話飲水對人生好有意義呀
連屙屎都可以話係有意義架

只不過了解自己後
再去建構人生意義
咁個人生意義先係真真正正屬於自己
而唔係on99咁跟左人地個套
(無惡意,只係香港人8成人都on99咁淨係識做奴隸)

樓主trip 完第三身睇完依個世界之後有感而發

巴打用到人生有無限可能哩個term
自尊水平比較高

香港個教育同社會太注重考試同錢
搞到好多人就算成年
都未建立好個價值觀
於是就出現唔知點去排乜野人事物係重要d既case
戀愛?成就?朋友?名?利?權?旅行?幫人?幸福?快樂?

哩樣真係要列哂所有內心既欲望出黎
然後打個架,排先後次序
最後賦予意義比第一位嬴左既欲望

好撚正 push

講真
如果真係去第三世界
你見一堆細路仔跑下跳下幸福到震
又笑又樂觀又開心
但明明連屙屎都無廁所屙
再反觀自己日日返工唔知做乜勁
真係會認知沖突呀,失調呀
衝擊人生觀呀,世界觀呀
搞到懷疑人生

想知樓主係理解完自己之後建構到自己既人生意義出黎未
定係你都仲係理解緊/建構緊既過程中？

建構完lu

我既話
考衰咗dse後頹到爆
大學4年入面
頭一兩年都唔知自己想做乜勁
對自己讀個科又唔係太有興趣
後兩年就入咗好多soc
但都係搵唔到做乜好

後尾就黎畢業發覺再咁落去唔掂
硬食咗幾十本心理學書同論文（淨係睇需要個part）
算係搵到個原因所在
原來關屋企家教同童年事
就自己幫自己做認知行為療法療下傷
順便用書入面d工具了解自己

了解完後
有返自己一套完整既人生觀、世界觀、價值觀
最重要係知道咗自己天賦喺邊
咁就揀咗樣同自己天賦有關既工
咁有優勢唔一定自己鍾意
不過鍾唔鍾意份工哩d其實好睇成就感同價值感
而哩2樣野做自己擅長既工就特別容易搵到
當然啦，哩d靠自己主動去搵
而唔係做做下腦內會登一聲就熱血沸騰咁
咁荀既事，只會出現係日劇
最後就喺份工度搵到目標、信念、人生意義

Btw唔一定要好似我咁喺工作搵到
興趣呀，識fd呀，溝女呀
度度都得
例如識女朋友咁啦，你個世界只係圍住佢轉，其實都係一種屬於自己獨有既人生意義

多謝樓主

畢左業返工之後都係覺得無咩目標 唔係好知人生意義係咩
淨係覺得依家要努力學多d野 先有機會揾多d錢 可以去隨心做自己想做既野
但可能因為我都仲係有d lost唔知自己想點所以都無話好大動力 做唔到以前讀書目標好明確可以爆盡既感覺
但啱啱睇完你個post 覺得可能我都真係唔了解自己？所以都係唔知自己想要d咩而無辦法全心全意咁衝haha

anyway感謝樓主

回哂塘

push

自我接納唔難

自我接納完唔落於平庸先難

有能力睇清自己嘅人自然有能力認清其他人

另外你講嘅十商其實係邊個提出ggl十商搵唔到出處得定義 但其實十樣都係iq同eq嘅唔同面向

實不相瞞,鄰國term黎屌
出自鄰國唔知邊條粉腸叫丁昌鋒
實測咗作為工具拎黎參考係ok

你岩
除左IQ,所有乜Q物Q都可以歸落EQ
只不過再細分d

FQ係《Rich Dad Poor Dad》入面提出
MQ係《Moral Intelligence: Enhancing Business》入面提出
另一個MQ係世衞入面提出
IQ就起源自Alfred Binet's IQ Test
SQ係《Spiritual Intelligence the Ultimate Intelligence》入面提出
EQ係心理學家Peter Salovey提出
AQ係《Adversity Quotient: Turning Obstacles Into Opportunities》入面提出
HQ、WQ、DQ就鄰國野不提也罷,有無用自行判斷